轟京干預特首選舉美國會：或撤港特權

轟京干預特首選舉
美國會：或撤港特權

頭條

林鄭月娥

【本報訊】美國國會及行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China）就香港特首選舉發表聲明，指出中央介入選舉，透過向選委施壓，要求他們票投林鄭月娥，違反《基本法》及高度自治，警告香港若淪為大陸城市，或會喪失特權。

美國國會及行政當局中國委員會負責監察中國的法治發展和人權。身兼委員會主席的美國國會眾議員魯比奧（Marco Rubio）以及聯合主席史密夫（Christopher Smith）就林鄭月娥日前當選新一屆特首發表聲明，批評中央介入香港特首選舉。

恐港淪為大陸城市

魯比奧於聲明指，今次特首選舉仍然未能滿足香港人爭取普選、政府須具代表性的要求，「北京在今次選舉中明顯的干預，是削弱香港多年抱持自治的另一例子。在選舉結果公佈後的數個小時，幾位雨傘運動的領袖因為參與爭取民主運動，而面對新一輪的檢控」。聲明指，林鄭有必要採取積極行動重啟政改，以符合港人對民主的盼望。

史密夫則於聲明指出，林鄭一如多位前任特首是北京喜歡的候選人，但這會令到香港自治、法治不斷被侵蝕的問題難以處理（just like her predecessors, and this will make it exceedingly difficult to deal with the constant erosions of Hong Kong's autonomy and rule of law），又認為如果香港在新特首領導之下，淪為中國大陸另一個城市，「我們就要重新評估香港是否仍依照美國法律享有特權」。

委員會認為，本港的特首選舉原已極多掣肘，但北京政府官員更透過向選委會委員施壓，要求他們票投林鄭，而人大委員長張德江亦據報維護中央過問特首選舉的權力。委員會指這些舉動均違反《基本法》第22條、第45條、以及香港在國際條約下的義務。

■記者姚國雄

支持

全部人一齊攬炒

撤唔撤對呢到好多人黎講都冇影響

講下而家香港有咩特權咁巴閉先啦

我地住緊既係，深圳市香港縣

京干預唔使你教

3個月就講一次 幾時肯cut?仲難cut過有線

焦土撚happy